<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>四季工作室</title>
		<description>Students for the Exploration and Development of Space</description>
		<link>http:/</link>
		
			<item>
				<title>吉林大学电子学院</title>
				<description>&lt;p&gt;电子科学与工程学院创建于1959年，前身为吉林大学半导体系。由高鼎三院士主持创办。 　　&lt;br /&gt;
学院现有六个教学系（光电子学系、微电子学系、功能材料与传感技术系、电子信息科学系、生物医学工程系、电子信息工程系）、两个实验教学中心（电工电子教学实验中心、微电子与光电子学实验教学中心）和一个国家重点实验室（集成光电子学国家重点实验室吉林大学实验区）。在本科生培养方面，拥有六个本科专业，即微电子科学与技术、电子科学与技术，电子信息科学与技术、电子信息工程和生物医学工程以及半导体化学专业，涉及理学和工学两大门类。在研究生培养方面，具有电子科学与技术一级学科博士学位授予权点，目前在其涵盖的所有四个二级学科微电子学与固体电子学、物理电子学、电路与系统、电磁场与微波技术招收硕士和博士学位研究生，生物医学工程、集成电路工程专业招收硕士研究生，值得一提的是，微电子学与固体电子学为国家重点学科。&lt;br /&gt;
学院具有较雄厚的师资。现有教授45人，含博士生导师35人、长江学者特聘教授1人、国家杰出青年基金获得者4人、教育部跨世纪人才1人、教育部新世纪人才10人、国家优秀青年基金获得者2人、唐敖庆特聘教授、长白山学者特聘教授9人、香江学者2人。在科研上，一直连续承担着国家“八五”、“九五”、“十五”科技攻关项目，“973”、“863”高科技项目，国家自然科学基金和省部级科研项目。科研经费年均500余万元。获国家发明奖6项，省部级科技奖励50余项。每年有近百篇学术论文被SCI和EI收录。在学术交流与合作中，先后派出教师和学生出国赴美国、日本、韩国、新加坡、丹麦、英国、法国、德国、意大利、俄罗斯、澳大利亚、荷兰、香港、台湾等国家和地区留学、访问、参加学术会议。&lt;br /&gt;
　　目前在校本科生2200余名，研究生300余名。学生学术、业余文化活动十分活跃，学生的科技作品连年在全国电子类大赛和“挑战杯”竞赛以及省级各类科技竞赛中获奖，是学校学生活动先进单位。&lt;br /&gt;
　　每年，有近40％的本科毕业生考取或免试保送校内和国内各高校和科研院所攻读硕士学位。参加分配的毕业生有90％到各大公司及科研院所工作，到各级政府机关的约为5％，其他部门工作的有5％。&lt;br /&gt;
　　学院注重培养严谨的学风和勤奋求实的学习态度，许多毕业生已成为所在单位的中坚和骨干力量，为我国的电子科学事业输送了大量人才。随着我国电子科学与电子工业的发展，吉林大学电子科学与工程学院将继续成为我国培养微电、光电、电子信息科学与工程领域科学家和技术人才的摇篮。&lt;/p&gt;

</description>
				<published>2015-02-05 00:00:00 +0800</published>
				<link>http://news/2015/02/05/%E5%90%89%E6%9E%97%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
			</item>
		
			<item>
				<title>无线传感器网络技术</title>
				<description>&lt;p&gt;传感器技术&lt;/p&gt;

</description>
				<published>2015-02-05 00:00:00 +0800</published>
				<link>http://news/2015/02/05/sensor/</link>
			</item>
		
			<item>
				<title>闵行中学成功承办2014年上海市青少年单片机应用大赛</title>
				<description>&lt;p&gt;
由上海市科技艺术教育中心、上海市交通大学电子信息与电气工程学院主办，上海市闵行中学承办的第二届“闵中杯”上海市单片机应用活动第二天比赛（第一天于交大比赛）于2014年寒假在闵行中学成功举办。本届单片机应用活动采用AVR、慧烁-Freescale、交大-TI三种单片机实验器材分别进行，比赛内容有发光管显示，LCD字符显示，乐曲演奏，8x8 LED屏显示。本届比赛吸引了全市近百所中小学参加，大会将决出一，二，三等奖。&lt;br /&gt;
比赛同时，在闵中四楼会议室，举办了小型研讨会，教育局科艺体分管黄老师，闵行区青少年活动中心牛菁主任，上海市交大电子信息与电气工程学院党委副书记杨一帆，上海闵行中学校长余安敏，上海市交通大学与TI 联合技术中心主任方向忠，电子系教授徐雄，德州仪器公司大学生计划总监沈洁。会议由上海市科技艺术教育中心沈玉婷老师主持。&lt;br /&gt;
首先沈老师介绍了本届活动的相关背景：培养学生的创新意识和能力是教育工作者不断思考的问题，上海市推进单片机创新活动的发展属于起步早的，领先了全国十年。中学单片机教育活动，闵行区尤其是闵行中学开展得相当成功，是中学开展单片机和工程活动的成功典范。本届比赛在闵中举办，闵行中学在场地和资金上予以大力支持，同时本届比赛还获得上海市交通大学和TI中心在技术上的全力支持。 &lt;br /&gt;
接着闵行中学苏宇彤老师详细介绍了闵中的单片机实践成功经验：介绍了近年来闵中学生在单片机应用活动比赛中取得了一年比一年出色的成绩；另外以单片机为智能控制核心加上一定机械结构组合而做成的机电一体化的科技创新作品，更是获得了更大的成功,包括实用价值强、获得了群众和专家的认可、在科技赛事获得好成绩等。苏老师认为成功的经验是要把小发明和市民和学生的日常生活结合起来，这样学生才容易有点子，做出作品能博得观众共鸣。另介绍了闵中单片机教育实践探索的具体内容，如单片机课程，单片机社团，科技竞赛的组织参加以及学校的创新实践良好氛围等。&lt;br /&gt;
余安敏校长就单片机在中学的探索进行了补充说明并谈了自己的思考：从几个创新特长生典型案例出发，说明不经过实践培养不出高端的人才，闵中建立了以智能单片机开发实验室为首的创新实验室，并合理安排、有计划保证学生的实验时间，同时加强陪伴指导、充分发挥学生创新和投入的主观能动性和积极性。余校长认为：领导重视、学校培植、学生喜欢、各方配合，就一定会出很多人才，不要压抑学生的兴趣，要发现学生的潜力，发挥学生的特长，提供平台与机会，就可以培养一批有真才实学的学生。余校长从自己切身经历提出，电路知识、基本木工制作和实践能力初中就要培养，电路实验的教学工作从小学就要开始，学生的动手动脑能力要从小学、初中、高中一以贯之的为学生创造条件、给出时间，这样国民创新素养培养的体系就比较完整了。最后具体谈了如何进行中学生智能单片机的开发和学生这方面的能力培养。&lt;br /&gt;
交大方教授有感而发：闵中的学生很幸福！在实验这块，就大学里看到的而言，学生实验能力亟待加强。这和现在的考试体系有关。提出高考里能否放一个实验考！认为成绩中等，实验能力特别强的孩子，特别有用，他们知识面宽，动手能力特强。希望大学能和科艺中心、教育局、中学多合作，多沟通，多反馈。方教授还表示闵行中学有这样好的理念与实践园地，今后将在闵中搞一个单片机授课实验点，委派交大学生志愿者给中学生上课，辅导。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;

</description>
				<published>2015-02-04 00:00:00 +0800</published>
				<link>http://news/2015/02/04/%E9%97%B5%E8%A1%8C%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%89%BF%E5%8A%9E%E9%9D%92%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%8D%95%E7%89%87%E6%9C%BA%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%A4%A7%E8%B5%9B/</link>
			</item>
		
			<item>
				<title>MCU与传感器的整合路，集成之势锐不可挡</title>
				<description>&lt;p&gt;传感器作为电子产品的&amp;ldquo;感知中枢&amp;rdquo;，在消费电子、工业、医疗、汽车等领域的应用越来越广泛，于基本功能之外也开始越来越多承担自动调零、自校准、自标定功能，同时具备逻辑判断和信息处理能力，能对被测量信号进行信号调理或信号处理。这就需要其拥有越来越强的智能处理能力，也即朝着智能化的方向发展。为了使客户能够更快、更便捷地完成系统开发，一些传感器厂商开始将MCU与传感器加以整合，提供MCU+传感器的模块化开发平台，逐渐成为一类产品发展趋势。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;然而，无论是场景、位置和环境感知，还是基于运动、触摸和手势的交互功能，往往需要传感器的&amp;ldquo;始终开启&amp;rdquo;来实现，这与物联网、移动通信终端的低功耗化趋势又有所相悖。MCU往往具有多种工作模式，睡眠模式下只需极低功耗。但&amp;ldquo;始终开启&amp;rdquo;对于MCU和传感器的低功耗需求提出巨大挑战。如何解决这一矛盾关系到MCU与传感器的发展路径。为此笔者采访业界主流厂商，探讨技术发展方向。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;飞思卡尔高级副总裁兼微控制器部总经理Geoff Lees&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MCU+传感器将走向SoC化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;毫无疑问，物联网将成为全球信息通信行业的又一个新兴产业，安全性、可扩展性和高能效是驱动未来IoT发展的三要素。物联网的基本要求是物物相连，每一个需要识别和管理的物体上都需要安装与之对应的传感器。随着物联网技术的进步，要求传感器不仅具备基础的信息收集功能，智能化的信息处理能力也成为判断其性能高低的重要依据。因为不可能将所有运算都放到云端完成，网络的各个节点也要完成各自的运算任务。因此，传感器和微处理器结合、具有各种功能的单片集成化智能传感器成为主要发展方向。现在传感技术和MCU的发展很快，集成度越来越高。尽管MCU与传感器的工艺技术有很多不同之处，目前实现整合比较困难。但是SoC是行业发展的大趋势。我们在密切观察是否能在下一个工艺节点上，比如28nm实现两者工艺的融合。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;此外，32位MCU的增长速度已经远远超出8位和16位MCU。32位MCU在全球增长速度是15%以上，其中ARM架构的32位MCU的增长速度更达到这一速度的两倍。过去两年里，32位MCU出货量翻一番，以前的规律通常是5年才能达到翻一番。2014年在全球范围内的增长，主要来自IoT和智能互联增长的贡献。基于ARM架构的Kinetis系列是市场上表现最好的MCU产品之一，并保持了强劲的增长势头。我们相信，ARM生态环境将支持我们更好地服务客户，简化他们的设计，使客户将更多精力关注于应用、软件和服务上。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恩智浦微控制器通用市场产品线总经理Ross Bannatyne&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以MCU&amp;ldquo;监听&amp;rdquo;功能解决传感器高功耗挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;现今移动设备引入的各种高级功能，例如场景、位置和环境感知，以及基于运动、触摸和手势的交互功能，甚至包括语音激活，都是通过不断增加的&amp;ldquo;始终开启&amp;rdquo;  传感器来实现的。在不久的将来，其他行业也将需要类似于智能手机的产品功能来增强他们的客户体验，从而同样取得显著的进步。当前，很多已有MCU传感器处理架构耗能过多，或者无法随着传感器数量的增加来有效地扩展。LPC54100系列仅需3&amp;mu;A的极小电流即可实现持续传感器监听，这对始终开启的应用至关重要。另外，作为传感器应用领域的首创功能，该系列产品的非对称双核架构实现了工作状态下可裁减的功耗/性能，让开发人员能够使用Cortex  M0+内核(55&amp;mu;A/MHz的)来处理传感器数据采集、整合和外部通信，从而优化能效，或者使用Cortex  M4F内核(100&amp;mu;A/MHz)更快执行复杂数学密集型算法(例如，运动传感器融合)，同时节省能源。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;该架构带有专为实现高能效而全新设计的一系列模拟和数字接口，包括能够在宽电压范围内(1.62V～3.6V)支持各种规格性能的12bit、4.8Msps/s的ADC，以及低功耗串行接口，这些接口让LPC54100系列能够提供低于其他同类微控制器的能耗。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥地利微电子高级市场经理Russell Jordan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;整合MCU与传感器 SIP是当前主流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;作为物联网感知层的重要组成部分，智能传感器的作用越来越明显，MCU+传感器所形成的智能传感器越来越成为微电子厂商进行产品开发的一种选择。整合传感器与MCU将是未来的发展趋势，但业者应顺其自然，比如CO2感应器、湿度传感器、亮度传感器等与MCU整合起来十分困难，目前来看两者分立也没有太大的缺点，厂商可不必强求;但是对于一些相对容易实现整合的传感器类型，比如触摸屏控制器、加速度计、陀螺仪，在市场需求扩大之后，已经有厂商将其SoC化了，厂商应迅速抓住机会。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;传感器使用的MEMS工艺和MCU制程有差异，两者的SoC整合在半导体技术上存在一定的挑战。相对而言，SIP的解决方案更加可行。现在，许多MCU已经采用这种方式与传感器相集成。我们会看到更多专为自动采集传感器数据而设计的MCU架构的出现，在为  IoT而优化的超低功耗平台上实现传感器数据汇聚。&lt;/p&gt;

</description>
				<published>2015-02-03 00:00:00 +0800</published>
				<link>http://news/2015/02/03/MCU%E4%B8%8E%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E7%9A%84%E6%95%B4%E5%90%88%E8%B7%AF%E9%9B%86%E6%88%90%E4%B9%8B%E5%8A%BF%E9%94%90%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E6%8C%A1/</link>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
